（再開）唔可以俾呢個沉

德國之音報道：八月十一日星期日香港銅鑼灣數十名年青人被捕，十三日他們因骨折被警方押送至北區醫院求診。有人質疑警方濫用私刑，以獲取口供，逼使示威者認罪。
據報道，周二下午有數十名示威者被押送至北區醫院治理，有數名手腳骨折示威者目前留醫，情況穩定，由警員看守。
網上視頻可見，八月十一日星期日，在銅鑼灣，警方在拘捕示威人士時，有警員用大腿騎在示威者頸部。即使示威者已經就範，全身趴在地下，一直出聲求饒「對唔住」，警員仍然繼續故意施加痛楚。
有前警員透露，這種類似刑訊逼供的做法變相剝奪了被捕者的沉默權。這不只是個別警員動用私刑，而是由警方高層授意，有組織的故意做法，目的是用酷刑獲取不利於被捕者的口供，利於日後檢控。這位前警員說，通過在拘捕時對被捕者施加痛楚，同時不斷向被捕者發問，例如「點解（爲什麽）被警察拘捕/打」，此時被捕者若希望減輕痛苦，可能被迫開口承認參加示威或做出違法暴力行爲。在拘捕時，被捕者所説的任何話，將會被警察在行動日記中記錄，作爲日後檢控的證據。
「因為呢段對話係在警誡下發問（UNDER CAUTION)，如果無爭議法庭一般會接受作證據（EVIDENCE)。」該名前警員解釋到。「呢段對話稍後會由警察記錄於「補錄供詞」（POST RECORD)入面，一般係拘捕你既警員負責寫喺佢本「工作記事簿」（OFFICIAL NOTEBOOK)。」
香港立法會對警方提供的行動指引中要求，在拘捕嫌疑人時，警方必須說這段警誡詞：「唔係是必要你講嘅，除非你自己想講喇，但係你所講嘅嘢，可能用筆寫低及用黎做證供嘅。」 該警誡詞本意是令被捕者享有沉默權，不必自證其罪。
香港01記者星期二晚前往北區醫院，多名警員出入病房，記者接觸到五名在骨科病房留醫的被捕人士，其中一人右邊頭部受傷，貼有紗布。目前四人已保釋，保釋條件不一，他們表示，病房內共有九名被捕人士，當中一人手骨骨折。他們全部在銅鑼灣被捕，其後被扣留在新屋嶺扣留中心。一名被捕人士指，被捕時曾被警員以警棍打，但扣留時則沒有，然而在新屋嶺期間不准許見律師，送至北區醫院才得見面一次，再要求見律師遭拒。

再開

推

唔好俾大陸佬搶頭條呀

大陸佬毛都冇甩

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

幫推

義士骨折呀

推 要重文宣

push

p牌推唔到，但義士要救啊

[拋磚] 一點反思，及未來行動方向

開記招展示傷勢
煲大佢！

屌

義士被私刑

其實佢哋可唔可以出嚟開一開記招之類針對警暴

pish

北區醫院

法治精神 政府仲有面講？